<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Los Grandi en Chile</title><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/</link><description>Recent content on Los Grandi en Chile</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-cl</language><atom:link href="https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-eight/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-eight/</guid><description>Primera Parte del Capítulo Tercero GRANDI en CHILE
 Biografía de doña
DELFINA GRANDI GAJARDO
****
(1876 natural de Coronel)
Fue bautizada con el nombre de su madrina de bautizo doña Delfina Soto de Parker.
Genealogía Familiar
 Doña Delfina Grandi Gajardo
fue la hija mayor de los ocho hijos nacidos vivos de don Eugenio Grandi Medanich y doña Avelina Gajardo Neira. Nació el 19 de febrero de 1876 en la ciudad de Coronel situada en la Provincia de Concepción, VIII Región del Bío-Bío, Departamento de Coronel, distante a 30 kilómetros al sur de Concepción, y fue bautizada nueve días después en el aquel entonces Curato de San Pedro y Colcura de la ciudad de Coronel, por el cura y vicario don Pascual Contreras (AP.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-eighteen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-eighteen/</guid><description>Décima Primera Parte del Capítulo Tercero
GRANDI en CHILE
Biografía de doña
MARIA ROSA ISOLINA
GRANDI CAMERON
(1897 natural de Talcahuano)
Fue bautizada con los nombres de María, Rosa e Isolina,
nombres que no tiene referente familiar conocido.
Genealogía Familiar
 María Rosa Isolina
Grandi Cameron, nació a las cinco y media de la tarde del miércoles 26 de mayo de 1897 en el domicilio de Cerro Fuentes s/nº, Talcahuano, y fue inscrita ante el Oficial Civil el 22 de junio del mismo año por su madre doña Tránsito del Carmen Cameron de Grandi, de nacionalidad chilena sin oficio, quien a la fecha tenía 17 años cumplidos.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-eleven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-eleven/</guid><description>Cuarta Parte del Capítulo Tercero
GRANDI en CHILE
Biografía de don
ATILIO
GRANDI GAJARDO
(1883 natural de Ancud)
El origen de su nombre es desconocido, no parece tener ancestro familiar.
Genealogía Familiar 
Don Atilio Grandi Gajardo
fue el cuarto hijo del matrimonio entre don Eugenio Grandi Medanich y doña Avelina Gajardo Neira, y sus hermanos mayores fueron Delfina, Luís Bernardo y Eugenio nacidos en los años 1876, 1878 y 1880 respectivamente.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-eight/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-eight/</guid><description>Novena Parte y Final del Capítulo Noveno
grANDI en CHILE 
Semblanza de don L****uis Nelson Grandi Rosas El nombre Luis es también el nombre del padre del infante.
El nombre Nelson no tiene referentes en la familia Grandi
Genealogía Familiar 
 Nació a las 20:00 horas
del jueves 23 de agosto de 1934, en el domicilio de calle Eleuterio Ramírez Nº 466 en Puerto Natales. Hijo de Endomicia Rosas Núñez, dueña de casa, quien comisionó al señor Juan Bautista Rivas Zambrano, de oficio obrero, para los efectos de inscribir el nacimiento del niño y además concurren como testigos del nacimiento, los señores Pedro Pacheco Salgado y Domingo Gutiérrez Letelier.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-five/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-five/</guid><description>CAPITULO IX Los Nietos Grandi - Rosas # Sexta Parte del Capítulo Noveno
grANDI en CHILE
 Semblanza de don
M****anuel Enrique Grandi Rosas
El nombre Manuel y Enrique tienen referentes en la familia Grandi. Sin embargo,
no es posible afirmar que ello se tuvo en cuenta al ponerle este
nombre al niño.
Genealogía Familiar ****
Nació a la 01:00
de la madrugada del viernes 17 de junio de 1927 en la ciudad de Puerto Natales, hijo de Luís Atilio Grandi Córdova y de Endomicia Rosas Núñez.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-four/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-four/</guid><description>Quinta Parte del Capítulo Noveno
grANDI en CHILE
 Semblanza de don
A****mérico Grandi Rosas
El nombre Américo es inédito en la familia Grandi.
Genealogía Familiar 
Habría nacido en el mes
de julio de 1926 (aun no se ha ubicado la partida de nacimiento del infante). Lo que sí esta fehacientemente establecido es que falleció a las 22:00 horas del lunes 07 de octubre de 1929 en la ciudad de Puerto Natales, con tres años y cinco meses de vida, víctima de bronconeumonía, hijo de Luís Atilio Grandi Córdova y de Endomicia Rosas Núñez.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-nine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-nine/</guid><description>Primera y única Parte del Capítulo Décimo
grANdi en CHILE
 Semblanza de doña
O****lga del Carmen Grandi Montecinos El nombre Olga del Carmen no tiene referentes en la familia Grandi
Genealogía Familiar ****
Olga del Carmen Grandi Montecinos
Nació en la ciudad de Rancagua el martes 5 de septiembre de 1916, hija legítima de don Carlos Grandi Guerrero y de doña Rosa del Carmen Montecinos Bascuñán. Sus padres, en el acto civil del matrimonio celebrado el 10 de octubre de 1924, legitimaron el nacimiento de su hija quien quedó inscrita en la oficina de Sewell del Registro Civil por decreto judicial, bajo el Nº 378/1924.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-one/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-one/</guid><description>Segunda Parte del Capítulo Noveno
grANDI en CHILE
 Semblanza de doña
L****uisa del Carmen Grandi Soto
El nombre Luisa es una clara derivación del nombre de su padre.
Genealogía Familiar 
 Nació a las 10:00 horas
del lunes seis de abril de 1914 en el domicilio de calle Curicó s/nº en la ciudad de Puerto Montt, y en la inscripción de nacimiento practicada en las oficinas del Registro Civil de la ciudad, quedó constancia que era hija de don Atilio Grandi, chileno de oficio carpintero, quien declaró tener 25 años de edad.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-seven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-seven/</guid><description>Octava Parte del Capítulo Noveno
grANDI en CHILE
 
 Semblanza de don
E****ugenio Grandi Rosas
El nombre Eugenio es una clara referencia al
abuelo paterno Eugenio Grandi Medanich.
 Nació a las 08:00 horas del domingo 10 de abril de 1932, en el domicilio de sus padres en Puerto Natales, hijo de Luís Atilio Grandi Córdova y de Endomicia Rosas Núñez. La partida de nacimiento de Eugenio Grandi Rosas, fue foliada originalmente con el Nº 170/1932 en el Registro Civil de Puerto Natales.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-three/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-three/</guid><description>Cuarta Parte del Capítulo Noveno
grANDI en CHILE 
 
 Semblanza de don
F****lorentino Grandi Soto
Su nombre es inédito en la familia.
Genealogía Familiar
Don Florentino nació a las 21:00 horas
del sábado 10 de junio de 1916 en el domicilio de calle Huasco s/nº en la ciudad de Puerto Montt (Chile). Cinco días más tarde de su alumbramiento, su progenitor concurre a las oficinas del Registro Civil de la ciudad a inscribir el nacimiento de su hijo, identificándose como Atilio Grandi, chileno, de profesión tipógrafo, de 27 años de edad y con domicilio en calle Huasco.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-two/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty-two/</guid><description>Tercera Parte del Capítulo Noveno
grANDI en CHILE
Semblanza de don
M****anuel Enrique Grandi Soto
No hay conjeturas sobre el nombre Manuel y si se podrían hacer relaciones con el nombre Enrique.
Es más propio inferir que fue una libre elección de los padres.
Genealogía Familiar
 Manuel Enrique nació
el miércoles 2 de junio de 1915 en la ciudad de Puerto Montt. En la inscripción de nacimiento se señala que el padre es Atilio Grandi de veintiséis años de edad y de oficio Tipógrafo.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fifty/</guid><description>Primera Parte del Capítulo Noveno
grANdi en CHILE
Semblanza de doña
A****velina Grandi Soto
El nombre Avelina tiene referentes entre los familiares de la
rama Grandi -Gajardo, sin embargo, no es posible afirmar que
fueron tenidos en cuenta para bautizar a la niña.
Genealogía Familiar 
 Nació y falleció el
**
domingo 14 de julio de 1912 en la ciudad de Puerto Montt. Su vida se prolongó por tan solo seis horas y su deceso se debió a nacimiento prematuro.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-eight/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-eight/</guid><description>Quinta Parte del Capítulo Octavo
grANdi en CHILE
Semblanza de Doña
Graciela AvelinaMolina Grandi
El nombre Graciela no tiene registro de ascendientes en la familia Molina y
**tampoco en la familia Grandi. En cambio, el nombre Avelina fue muy usado
en la primera y segunda generación de Grandi.
Genealogía Familiar 
Doña Graciela Avelina
fue la quinta hija del matrimonio entre don Arturo Molina Henríquez y doña Elisa Grandi Gajardo.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-five/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-five/</guid><description>Segunda Parte del Capítulo Octavo
grANdi en CHILE
Semblanza de Doña
F****resia Elena Tegualda Molina Grandi
Los nombres Fresia Elena Tegualda no tienen referentes conocidos
entre los ascendientes de la familia Molina y lo propio ocurre en la familia Grandi. Es de suponer que los padres escogieron los nombres de ********
la infanta solo inspirados en el amor por la nueva hija.
Genealogía Familiar 
Doña Fresia Elena Tegualda</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-four/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-four/</guid><description>Primera Parte del Capítulo Octavo
grANdi en CHILE
Semblanza de Doña
M****aría Victoria Isabel Molina Grandi
Los nombres María Victoria Isabel no tienen referentes conocidos entre los ascendientes de la familia Molina y lo propio ocurre en la familia Grandi. Es un hecho aparente de que los padres escogieron los nombres de la infanta solo inspirados en el amor por el primer retoño de la familia.
Genealogía Familiar</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-nine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-nine/</guid><description>Sexta Parte y Final del Capítulo Octavo
grANdi en CHILE
E****ugenia Elisa Molina Grandi
El nombre Eugenia fue muy usado en la primera y segunda generación de Grandi
en recuerdo del abuelo materno de la niña. Elisa fue el nombre de su madre y se explica por si solo. Genealogía Familiar
**
Doña Eugenia Elisa
fue la última en nacer de los seis hermanos hijos del matrimonio entre don Arturo Molina Henríquez y doña Elisa Grandi Gajardo.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-one/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-one/</guid><description>Cuarta Parte del Capítulo Séptimo
grANdi en CHILE
Semblanza de doña AvelinaMolina Grandi
La infanta fue bautizada con el nombre de su madre
(Sin registro fotográfico)
Genealogía Familiar 
 Doña Avelina Molina Grandi
nació en la ciudad de Concepción, en calle Las Heras Nº 46, a las 23:00 horas del martes 13 de noviembre de 1906, hija legítima de don Gumercindo Molina Briones, y doña Avelina Grandi Gajardo. La inscripción de su nacimiento ante el Registro Civil de Concepción fue realizada por su padre el día 8 de diciembre del mismo año, oportunidad en que don Gumercindo se identifica como chileno, empleado, de treinta y cinco años de vida y firma de puño y letra el registro de nacimiento en la página Nº 317, Nº 2231/1906.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-seven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-seven/</guid><description>Cuarta Parte del Capítulo Octavo
grANdi en CHILE
Semblanza de Don
J****orge Humberto Molina Grandi
Los nombres Jorge y Humberto no tienen referentes conocidos entre los ascendientes
de la familia Molina y lo propio ocurre en la familia Grandi.
Genealogía Familiar 
Don Jorge Humberto
cuarto hijo del matrimonio entre don Arturo Molina Henríquez y doña Elisa Grandi Gajardo, nació a las 16:00 horas del viernes 29 de noviembre de 1912 en la localidad de El Cobre pequeño poblado minero situado a unos 10 Km.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-six/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-six/</guid><description>Tercera Parte del Capítulo Octavo
grANdi en CHILE
Semblanza de Don
Oscar ArturoMolina Grandi
**
El nombres Oscar no tienen referentes conocidos
entre los ascendientes de la familia Molina
**
y lo propio ocurre en la
familia Grandi. El nombre Arturo le fue puesto por su padre
.
Genealogía Familiar 
Don Oscar Arturo
fue el tercer hijo del matrimonio entre don Arturo Molina Henríquez y doña Elisa Grandi Gajardo, y el primer varón de la familia.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-two/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty-two/</guid><description>Quinta Parte del Capítulo Séptimo
grANdi en CHILE
Semblanza de don
AlfonsoMolina Grandi
El nombre Alfonso no tiene refente conocido en la familia.
Genealogía Familiar 
  Don Alfonso Molina Grandi
nació en la ciudad de Santiago, en calle Sazie 2145, a las 17:00 horas del lunes 26 de abril de 1909, hijo legítimo de don Gumercindo Molina Briones, y doña Avelina Grandi Gajardo. La inscripción de su nacimiento ante el Registro Civil de Talcahuano fue realizada por su padre el 28 de abril del mismo año, oportunidad en que don Gumercindo (Padre) se identificó como de nacionalidad chilena, empleado y de 40 años de edad.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-forty/</guid><description>Tercera Parte del Capítulo Séptimo
grANdi en CHILE
Semblanza de don
GumercindoMolina Grandi
El infante fue bautizado con el nombre de su padre
(Sin Registro Fotográfico)
Genealogía Familiar 
 Don Gumercindo Molina Grandi
nació en la ciudad de Talcahuano, en calle Bulnes, a las 14:00 horas del miércoles 14 de septiembre de 1904, hijo legítimo de don Gumercindo Molina Briones, y doña Avelina Grandi Gajardo. La inscripción de su nacimiento ante el Registro Civil de Talcahuano fue realizada por su padre el 14 de septiembre del mismo año, oportunidad en que don Gumercindo (Padre) se identificó como de nacionalidad chilena y de 33 años de edad.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-four/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-four/</guid><description>GRANDI en CHILE
 Escudo de la República de Chile Escudo de Armas de la Casa Grandi
 Hay antecedentes de cinco
corrientes migratorias con el apellido GRANDI en CHILE, y tres historias que se enmarcan en hechos más bien anecdóticos, también vinculados con la aparición del apellido GRANDI en el país. Son familias sin lazos consanguíneos entre sí, vale decir, no son parientes, y lo que tienen en común es un mismo origen ancestral que se remonta a varios siglos de historia en la península itálica y sus alrrededores.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fourteen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-fourteen/</guid><description>Séptima Parte del Capítulo Tercero
GRANDI en CHILE
 
Biografía de doña
ELISA GRANDI GAJARDO
(1887 natural de Ancud)
Fue bautizada con el nombre de Elisa, nombre que no tiene referente familiar conocido.
Genealogía Familiar
 121 años se han
cumplido al 2010 desde la data de nacimiento de doña Elisa Grandi Gajardo, la séptima hija del matrimonio de Eugenio Grandi Medanich y Avelina Gajardo Neira, que ha juzgar por todos los antecedentes que ha sido posible pesquisar hasta hoy, habría ocurrido en la ciudad de Ancud, en la isla grande de Chiloé, en 1889.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-nine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-nine/</guid><description>Segunda Parte del Capítulo Tercero
GRANDI en CHILE 
 Biografía de don
LUIS BERNARDO EUGENIO
GRANDI GAJARDO
(1878 natural de Puerto Montt)
Fue bautizado con los nombres de pila de su abuelo paterno, de su padrino de bautizo y el de su padre.
 Genealogía Familiar 
Don Luis Bernardo Eugenio
fue el segundo hijo del matrimonio entre don Eugenio Grandi Medanich y doña Avelina Gajardo Neira. Nació en la ciudad de Puerto Montt el día 19 de mayo de 1878 y la inscripción oficial de su nacimiento como era habitual en aquella época, se realizó en la Vice Parroquia de Puerto Montt el 30 de junio de 1878, con motivo de su bautizo.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-seven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-seven/</guid><description>Segunda Parte y final del Capítulo Segundo GRANDI en CHILE
&amp;ldquo;La ABUELA TATITO&amp;rdquo;
**La historia del segundo matrimonio**
del Capitán de Alta Mar don Eugenio Grandi Medanich, a diferencia del primero, esta nutrida de gran cantidad de información, mucha de la cual se debe a la invaluable colaboración de los descendientes de este enlace, quienes con gran generosidad han hecho de la narración que se hace más adelante, un testimonial formidable sobre la vida de la “Abuela Tatito”, sobre su familia, sobre sus hijas y descendencia.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-seventeen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-seventeen/</guid><description>Décima Parte del Capítulo Tercero
GRANDI en CHILE
 
Biografía de don
CARLOS
GRANDI GUERRERO
(1894 natural de Puerto Montt) El nombre de Carlos no tiene ascendencia familiar conocida por el lado de los Grandi.
Genealogía Familiar
 Dice la partida de nacimiento de don Carlos Grandi Guerrero que nació a la una de la madrugada del 12 de noviembre de 1894 en la ciudad de Puerto Montt, y que se ignora el nombre del padre y de la madre.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-seventy-one/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-seventy-one/</guid><description>Primera Parte del Capítulo Quinto
GRANDI en CHILE
Biografías de Hombres Notables
de la Gran Familia
SANTIAGO ZORO STANOJEVIC
Introducción
Al iniciar esta investigación,
este autor sabía muy poco de la familia materna de los hermanos GRANDI y ZORO, ROMERO y ZORO, ADARMES y ZORO. Tuve ocasión siendo aun muy niño de conocer en vida a la madre de mi padre, mi abuela Rosa Zoro Cornejo y recuerdo claramente su rostro amable y cariñoso.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-seventy-two/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-seventy-two/</guid><description>Segunda Parte del Capítulo Quinto
grANdi en CHILE
Biografías de Hombres Notables
de la Gran Familia
JERMAN ENRIQUE UBILLA CASTAÑEDA
Introducción
De aspecto fornido**,**
alto de estatura y de rostro amable, con un vozarrón que estremecía a quien lo escuchaba, seducía con una mirada de cariño que intimaba a tener actitudes confesionales y afectivas con él. Siempre lo percibimos como un gigante paternal con corazón de niño y es que con él resultaba tan natural sentirse amigo, pero amigo en esa rara categoría de aquellos que tienen el don de trasmitir seguridad y certeza en el consejo sabio.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-six/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-six/</guid><description>Primera Parte del Capítulo Segundo
GRANDI en CHILE
&amp;ldquo;LA NONA AVELINA&amp;rdquo;
** Iniciar esta investigación**
no ha sido tarea fácil habiendo dejado ya de existir todos los protagonistas de esta historia, padres e hijos, incluso la mayoría de los nietos y parte significativa de los bisnietos del Capitán de la Marina Mercante de Chile don Eugenio Grandi Medonich y de su esposa doña Avelina Gajardo Neira, luego de más de una centuria de tradición familiar en Chile.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixteen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixteen/</guid><description>Novena Parte del Capítulo Tercero GRANDI en CHILE
 Biografía de don  LUIS ATILIO GRANDI CÓRDOVA
(1890 natural de Concepción)
Fue bautizado con el nombre del su abuelo paterno Luis;
el nombre de Atilio ya lo había llevado un hermano mayor fallecido en 1887
Genealogía Familiar  
El antes………..
“………..Además el Abuelo tuvo un hijo anterior al matrimonio con Tatito y posterior a la defunción de su primera señora.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty-five/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty-five/</guid><description>Tercera Parte y Final del Capítulo Décimo Segundo
GRANDI en CHILE
 Semblanza de doña J****ulieta Sonia Ximena
Ramírez Grandi
El nombre Julieta le fue dado por su madre Blanca Julia, quien en vida se hizo llamar Julieta.
Los nombre Sonia y Ximena no tienen referentes en la historia familiar.
 Doña J. S. Ximena Ramírez Grandi
nació el martes 12 de noviembre de 1935, a las 14:30 horas, en la ciudad de Victoria, provincia de Malleco en la Región de la Araucanía.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty-four/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty-four/</guid><description>Segunda Parte del Capítulo Décimo Segundo
GRANDI en CHILE 
 Semblanza de don
S****ergio Aquiles Ramírez Grandi
El nombre Sergio no tiene referentes en la familia.
El nombre Aquiles es un recuerdo del hermano de su padre don Aquiles Ramírez Bárcena.
Genealogía Familiar 
Don Sergio Aquiles
Ramírez Grandi
nació en la ciudad de Santiago de Chile a las 05:20 horas del lunes 16 de septiembre de 1929, en la maternidad del Hospital Salvador, hijo del matrimonio de la Dentista Blanca Julia Grandi Cameron con el Ingeniero Naval Armando Ramírez Bárcena.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty-one/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty-one/</guid><description>Segunda Parte del Capítulo Décimo Primero
grandi en CHILE
 
Semblanza de doña S****ilvia Inés Guerra Grandi
El nombre Silvia e Inés no tienen referentes en la familia Grandi
y aparentemente tampoco en la familia Guerra**.**
Se trata de una predilección de los padres.
Genealogía Familiar  
SINOPSIS
Segunda Generación en Chile
Por orden de nacimiento, los 3 hermanos Guerra y Grandi, fueron los siguientes
  ********************* Los Grandi en Chile ********************</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty-two/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty-two/</guid><description>Tercera Parte y Final del Capítulo Décimo Primero
grandi en CHILE
 Semblanza de don  J****aime Guerra Grandi El nombre Jaime es inédito en la familia**.**
Genealogía Familiar 
 SINOPSIS
Segunda Generación en Chile
Por orden de nacimiento, los 3 hermanos Guerra y Grandi, fueron los siguientes
 ********************* Los Grandi en Chile ********************
 _Autor: Raúl Grandi Crisosto
_
**_
********************* Los Grandi en Chile ********************</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-sixty/</guid><description>Primera Parte del Capítulo Décimo Primero grANdi en CHILE
Semblanza de doña E****ugenia Amalia Guerra Grandi El nombre Eugenia es una remembranza de su abuelo materno Eugenio Grandi Medanich
y el nombre Amalia un recuerdo de su abuela paterna Amalia Griebel.
Genealogía Familiar 
SINOPSIS Segunda Generación en Chile
Por orden de nacimiento, los 3 hermanos Guerra y Grandi, fueron los siguientes
 ********************* Los Grandi en Chile ********************</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-ten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-ten/</guid><description>Biografía de don
EUGENIO
GRANDI GAJARDO
(1880 natural de Lota)
Fue bautizado con el nombre de su padre.
Genealogía Familiar 
 Don Eugenio Grandi Gajardo fue el tercero de un total de ocho hijos nacidos vivos del matrimonio entre don Eugenio Grandi Medanich y doña Avelina Gajardo Neira, cuyo nacimiento habría ocurrido en la ciudad de Lota en la octava Región del país en 1880. A juzgar por los rastros pesquisados de la vida de sus padres, su infancia y adolescencia, habría trascurrido en las ciudades de Coronel, Ancud y principalmente en la ciudad de Puerto Montt.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirteen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirteen/</guid><description>Sexta Parte del Capítulo Tercero
GRANDI en CHILE 
Biografía de doña
AVELINA ANDREA MICAELA
GRANDI GAJARDO
(1886 natural de Valparaíso)
Fue bautizada con el nombre de su madre quien también se llamaba Avelina.
Además tuvo como nombres de pila
**
los de
Andrea y Micaela cuyo ancestro -si lo hubo - se desconoce.
**
Genealogía Familiar
 Doña Avelina Grandi Gajardo
habría nacido en la ciudad de Valparaíso el 11 de enero de 1886, según afirma la tradición familiar (sus padres se encontraban de paso en esa ciudad), hecho que si bien se ha dado por cierto, no lo es menos, que aun no se ha podido encontrar registro oficial de su nacimiento, razón que se explica en parte porque nace en un año “bisagra”, vale decir, cuando la sociedad civil de ese entonces debe comenzar a inscribir el nacimiento de los nuevos chilenos en el Registro Civil e Identificación creado durante el año 1885 e implementado durante el año 1886, transición que no fue fácil y en algunos casos resistida.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-eight/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-eight/</guid><description>J****uan Enrique Molina Grandi
Los nombres Juan y Enrique tienen referentes entre los familiares de la rama Grandi,
sin embargo no es posible afirmar que fueron tenidos en cuenta para bautizar al infante.
**
Genealogía Familiar
Don Juan Enrique hijo primogénito del matrimonio entre don Gumercindo Molina Briones y doña Avelina Grandi Gajardo, nació en los albores del siglo XX, en la hora trece del lunes 19 de Noviembre de 1900.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-four/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-four/</guid><description>Quinta Parte y final del Capítulo Quinto grANdi en CHILE
********************* Los Grandi en Chile ********************
 Semblanza de d****on
Eugenio Grandi Ortega (1926 natural de Ñuñoa Santiago)
_Inscripción de Nacimiento Nº 1204/1927** _Registro Civil Ñuñoa – Santiago__**
Eugenio Grandi Ortega
nació a las 06:00 horas de la madrugada del miércoles 3 de marzo de 1926 en la comuna de Ñuñoa Santiago, en el domicilio de sus padres, que por aquel entonces se ubicaba en calle Lo Encalada Nº 87 a pasos de la Avenida Irarrázaval.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-one/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-one/</guid><description>Segunda Parte del Capítulo Quinto
grANdi en CHILE 
********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de
Doña
Teresa Grandi Ortega
(1922 natural de Ñuñoa Santiago)
Inscripción de Nacimiento Nº 1201/1927 Registro Civil Ñuñoa – Santiago
Genealogía Familiar 
Doña Teresa Grandi Ortega
nació a las 04:00 horas del domingo 2 de f_ebrero de 1922 en la comuna de Ñuñoa Santiago,_ en el domicilio de sus padres, que por aquel entonces se ubicaba en calle Lo Encalada Nº 87 a pasos de la Avenida Irarrázaval.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-seven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-seven/</guid><description>Tercera Parte y final del Capítulo Sexto
grANdi en CHILE
********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de
Don
Enrique Eugenio Grandi Basaure
(1923 natural de Valparaíso)
El único infante varón de los Grandi y Basaure fue bautizado con los nombres de su
**
padre Enrique Grandi Gajardo, y el nombre de su
abuelo paterno don Eugenio Grandi Medanich.
**
Genealogía Familiar
 Don Enrique E. Grandi Basaure</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-six/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-six/</guid><description>Segunda Parte del Capítulo Sexto
grANdi en CHILE
********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de
Doña
Victoria Eugenia Grandi Basaure
(1922 natural de Valparaíso)
La infanta, segunda mujer de los Grandi y Basaure, fue bautizada con el
**
nombre Victoria, nombre hasta entonces poco conocido
en la familia. El nombre Eugenia es una derivación de Eugenio nombre
de abuelo paterno Eugenio Grandi Medanich.
**
Genealogía Familiar</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-three/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-three/</guid><description>Cuarta Parte del Capítulo Quinto grANdi en CHILE
********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de
Doña
Ida Grandi Ortega
(1924 natural de Ñuñoa Santiago)
_Inscripción de Nacimiento Nº 1203/1927** _Registro Civil Ñuñoa – Santiago__**
Doña Ida Grandi Ortega
nació a las 07:00 horas del miércoles 24 de d_iciembre de 1924_ en la comuna de Ñuñoa Santiago, en el domicilio de sus padres, que por aquel entonces se ubicaba en calle Lo Encalada Nº 87 a pasos de la Avenida Irarrázaval.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-two/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty-two/</guid><description>Tercera Parte del Capítulo Quinto grANdi en CHILE
 ********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de Doña
Graciela Grandi Ortega
(1923 natural de Ñuñoa Santiago)
Inscripción de Nacimiento Nº 1202/1927 Registro Civil Ñuñoa – Santiago
Genealogía Familiar
Doña Graciela Grandi Ortega
nació a las 03:00 horas del lunes 23 de Julio de 1923 en la comuna de Ñuñoa Santiago, en el domicilio de sus padres, que por aquel entonces se ubicaba en calle Lo Encalada Nº 87 a pasos de la Avenida Irarrázaval.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-thirty/</guid><description>Primera Parte del Capítulo Quinto
grANdi en CHILE
 ********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de Don Julio Grandi Ortega
(1920 natural de Ñuñoa Santiago)
Inscripción de Nacimiento Nº 1200/27 Registro Civil Ñuñoa
Genealogía Familiar
 Don Julio Grandi Ortega
nació a las 02:00 horas de la madrugada del jueves 28 de octubre de 1920 en la comuna de Ñuñoa Santiago, en el domicilio de sus padres, que por aquel entonces se ubicaba en calle Lo Encalada Nº 87 a pasos de la Avenida Irarrázaval.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-three/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-three/</guid><description>GRANDI en CHILE
“Origen antropológico
del Congnome”
Es un hecho probado
que el apellido GRANDI es de origen Italiano. La palabra italiana “congnome” (que traducida significa “apellido”), deriva del latín “cun nomine”, es decir, palabra o voz que acompaña o escolta al nombre propio de una persona. Es preciso hacer un poco de historia para entender mejor el verdadero significado del apellido, de modo que les invito a leer el corto artículo que sigue.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twelve/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twelve/</guid><description>Quinta Parte del Capítulo Tercero
GRANDI en CHILE
Biografía de don
ENRIQUE
GRANDI GAJARDO
(1885 natural de Calbuco)
El origen de su nombre es desconocido, no parece tener ancestro familiar.
Primera Generación en Chile
Por orden de nacimiento, los 13 hermanos, fueron los siguientes
Acta de manifestación
Declaración de testigos
Victoria Eugenia Grandi Basaure
Nació siendo las 02:00 horas del jueves 6 de abril de 1922 en la ciudad de Valparaíso.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-eight/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-eight/</guid><description>Octava Parte del Capítulo Cuarto
grANdi en CHILE
************
********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de Doña
Diona Elisa** Grandi Zoro**
sin registro fotográfico
(1914 natural de Antofagasta)
En el ancestro familiar Diona fue el nombre de la hermana de su abuela materna Diona Zara Cornejo Allende
y el de Elisa fue el nombre de la hermana de su padre Elisa Grandi Gajardo.
Genealogía Familiar
Aquí nació Diona Elisa Grandi Zoro</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-five/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-five/</guid><description>Quinta Parte del Capítulo Cuarto
grANdi en CHILE
_**
**_
 
Semblanza de Doña
Rosa Lina** Grandi Zoro**
(1909 natural de Taltal)
Fue bautizada con el nombre de su madre doña Rosa Zoro Cornejo, el origen del nombre Lina se ignora, por lo que se debe suponer que simplemente fue el deseo de sus padres el darle este segundo nombre. Conste que su madrina de bautismo también se llamaba Rosa.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-four/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-four/</guid><description>Cuarta Parte del Capítulo Cuarto
grANdi en CHILE
********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de Don
Enrique Eugenio** Grandi Zoro**
sin registro fotográfico
(1908 natural de Antofagasta)
Fue bautizado con los nombres de sus tíos paternos
don Enrique y don Eugenio Grandi Gajardo.
Genealogía Familiar
El cuarto descendiente
del matrimonio Grandi – Zoro, nació en la ciudad de Antofagasta en 1908 el viernes 28 de agosto a las once de la mañana en la residencia en la que vivían en ese entonces la familia ubicado de calle Condell Nº 56, domicilio que corresponde al centro recreacional y restaurante Baños del Danubio (este establecimiento, famoso en los veranos de antaño en la ciudad Puerto fue de propiedad de la familia Zoro), y según consta en su partida de nacimiento, fue inscrito con los nombres de Enrique y Eugenio por don Luis Grandi Gajardo, su padre quien manifestó tener 35 años (la verdad es que de acuerdo con su fecha de nacimiento tenía solo 30 años cumplidos) y se declaraba de profesión comerciante y de su madre doña Rosa Zoro de Grandi, se dijo ser dueña de casa o “labores del sexo”, como se estilaba en esos años para describir la ocupación en trabajos del hogar de las mujeres casadas.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-nine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-nine/</guid><description>Novena Parte y final del Capítulo Cuarto
GRANDI en CHILE
********************* Los Grandi en Chile ********************
 Semblanza de Don E****ugenio Carlos Grandi Zoro
(1916 natural de Antofagasta)
**
Lo bautizan con el nombre de su abuelo paterno
don Eugenio Grandi Medanich
y muy probablemente con el de su tío político y padrino
don Carlos Adarmes Lobos.
Genealogía Familiar
El noveno y último de los hijos
del matrimonio Grandi – Zoro, se registra en la partida de Inscripción de Nacimiento Nº 12 del 3 de enero de 1917 en el Registro Civil circunscripción Antofagasta, documento que da cuenta del nacimiento de don Eugenio Carlos Grandi Zoro, hijo de don Luis B.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-one/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-one/</guid><description>Primera Parte del Capítulo Cuarto
GRANDI en CHILE
Semblanza de Doña
Ángela Avelina** Grandi Zoro**
**(1904 natural de Antofagasta)
Fue bautizada con los nombres de sus Abuelas Materna y Paterna.
_**
Genealogía Familiar
_**
__
Ángela, la primera hija
y la mayor de los nueve hermanos Grandi y Zoro nació en la ciudad de Antofagasta en el domicilio de calle Latorre Nº 960, a las cinco cuarenta de la tarde del jueves 30 de junio de 1904 y quien inscribe su nacimiento en el Registro Civil de Antofagasta (Partida Nº 420/1904) es su abuelo materno don Santiago Zoro Stanojevic, el que declara domicilio permanente en la Salitrera Pampa Central, de oficio comerciante y de edad 54 años según queda consignado en la referida inscripción.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-seven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-seven/</guid><description>Séptima Parte del Capítulo Cuarto
GRANDI en CHILE
_********************* Los Grandi en Chile ********************_
 Semblanza de Doña Milena Delfina** Grandi Zoro** (1912 natural de Antofagasta)
El nombre Milena no tiene ancestro en la familia, se trata de un auténtico nombre de origen Croata, que significa “Graciosa” más sí el segundo nombre que corresponde al de su tía doña Delfina Grandi Gajardo, hermana mayor de su padre.
Genealogía Familiar</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-six/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-six/</guid><description>Sexta Parte del Capítulo Cuarto grANdi en CHILE
********************* Los Grandi en Chile ********************
Semblanza de Doña
E****lba Elisa Grandi Zoro
sin registro fotográfico
(1910 natural de Taltal)
Se desconoce el origen del nombre Elba, no así el de Elisa que se asume le fue puesto
en recuerdo de su tía paterna doña Elisa Grandi Gajardo**.**
Genealogía Familiar
**
**
La sexta descendiente,
del matrimonio Grandi – Zoro, fue doña Elba Elisa Grandi Zoro quien nació a las seis veinticinco de la tarde del Domingo 25 de diciembre de 1910 en el domicilio de calle Arturo Prat Nº 29 en la ciudad de Taltal.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-three/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-three/</guid><description>Tercera Parte del Capítulo Cuarto
GRANDI en CHILE
 ********************* Los Grandi en Chile ********************
 Semblanza de doña
A****velina Carlota
Grandi Zoro
(1907 natural de Pampa Central)
Fue bautizada con el nombre de su abuela materna
doña Avelina Gajardo Neira. Se ignora el origen del nombre Carlota.
Genealogía Familiar
_**
La tercera descendiente,
**del matrimonio Grandi – Zoro, fue doña Avelina Carlota Grandi Zoro que como indica su partida de nacimiento del Registro Civil de Antofagasta, nace a las 01:35 horas, plena madrugada del sábado 6 de abril de 1907, en la salitrera Pampa Central, (ó Agustín Edwards, como pasó a llamarse durante los últimos años de su existencia como yacimiento salitrero), mismo lugar donde sus padres habían contraído matrimonio en 1903.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-two/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty-two/</guid><description>CAPITULO IV Los Nietos Grandi Zoro # CAPITULO V Los Nietos Grandi Ortega # CAPITULO VI Los Nietos Grandi Basaure # CAPITULO VII Los Nietos Molina Grandi (Avelina) # CAPITULO VIII Los Nietos Molina Grandi (Elisa) # CAPITULO IX Los Nietos Grandi Soto y los Grandi Rosas # CAPITULO X Los Nietos Grandi Montecinos # CAPITULO XI Los Nietos Guerra Grandi # CAPITULO XII Los Nietos Ramírez Grandi # CAPÍTULO IV Los Nietos Grandi Zoro # Segunda Parte del Capítulo Cuarto</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-twenty/</guid><description>Décima Tercera Parte y final del Capítulo Tercero
GRANDI en CHILE
 Biografía de doña
BLANCA JULIA
**
GRANDI CAMERON
**
(1900 natural de Punta Arenas)
Fue bautizada con los nombres de Blanca y Julia,
nombres que no tiene referente familiar conocido.
Genealogía Familiar
 Blanca Julia Grandi Cameron
nació a las nueve de la noche del martes 27 de marzo de 1900 en calle Aconcagua s/nº, Punta Arenas, y fue inscrita ante el Oficial Civil el 11 de abril del mismo año por el señor Pedro Bórquez de 22 años, de oficio Carpintero, (se presume que se trata de un amigo de la familia) y en la partida de nacimiento se señaló que sus padres eran don Eugenio Grandi (no se hace referencia al apellido materno), marino, natural de Austria y su madre doña Tránsito del Carmen Cameron de Grandi, (tampoco se menciona su segundo apellido), de nacionalidad Chilena, sin oficio, quien a la fecha tenía 21 años cumplidos.</description></item><item><title/><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-two/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-two/</guid><description>ESCUDO DE ARMAS DE LA CASA GRANDI
******** Los Grandi en Chile ********
“Los hermanos sean unidos,
porque esa es la ley primera,
tengan unión verdadera,
en cualquier tiempo que sea,
porque si entre ellos pelean
los devoran los de ajuera.
Extracto “Gaucho Martín Fierro**&amp;quot;:** Gaucho Martín Fierro es el nombre de la primera parte del célebre poema llamado Martín Fierro, del autor Argentino don José Hernández. Fue publicado en 1872.</description></item><item><title>Sumario del Libro</title><link>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-one/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tomtapia.github.io/familiagrandichile/docs/chapter-one/</guid><description>Indice # Prólogo # 02 Los hermanos sean unidos, porque esa es la ley primera.
Origen antropológico del apellido Grandi # 03 Congnome del Gens &amp;ldquo;il Grandi”
Introducción # 04 Aparece el apellido Grandi en Chile
Capítulo I # El Capitán de Alta Mar
05 Historia de don Eugenio Grandi Medanich (1843 - 1900)
Capítulo II # Las madres de la primera generación nacida en Chile</description></item></channel></rss>